彭定康：修例損港地位 衝擊自主

彭定康：修例損港地位 衝擊自主

彭定康強調香港社會不應接受《逃犯條例》修訂。

【本報訊】港府強推《逃犯條例》修訂，末代港督彭定康昨開腔回應，形容修訂建議勢破壞香港地位、穩定及治安，除了對營商者造成恐懼，更危及所有政治活動，衝擊一國兩制及香港自主。彭定康強調香港社會不應接受修訂，「相信法治的社會，不會與不相信法治的社會達成這樣的協議（移交逃犯），這一點在回歸21年來並沒有改變」。

彭定康指，《逃犯條例》修訂建議並非如港府所言「必須用作堵塞漏洞」，形容目前正是大家應捍衞香港商業及金融中心地位之時，修訂建議卻正正將貶低香港地位，理解為何部份商會公開強烈反對修訂。彭定康續指，修訂是對一國兩制及香港法治下自主原則的直接打擊，甚至會令人難以說服外界，北京值得信任，香港有別於中國內地城市，必須予以不同待遇。

相關新聞：心繫反送中遊行 籲阻一國吞兩制在囚四子：信港人不言棄

陳日君形容今次修例比23條「更犀利」。

陳日君斥港府做法邪惡

天主教香港教區榮休主教陳日君樞機亦表明將上街抗惡法，呼籲公眾響應遊行。他形容《逃犯條例》修訂比23條「更犀利」，批評港府處理修訂的做法「好邪惡」，雖涉及複雜問題，但只有20日諮詢期，「政府真係覺得大家瞓咗覺」。陳日君認為修訂最危險之處，是內地只需要聲稱有表面證據，港方就需要將人引渡到內地，「佢唔使有真嘅證據，佢（甚至）可以作假證據，香港政府都要隨時交人」。

陳日君舉例指，過去有宗教人士或許會帶不完全符合內地「規矩」的印刷品到內地，關員未必檢查得清楚，可獲放行。但將來受條例約束，即使關員檢查不到印刷品有問題仍可秋後算賬，「佢可以直接話你係犯法」。被問到會否擔心香港教會因支援內地宗教團體而踩紅線，陳說對於本港教會至今未對修例表達憂慮感奇怪，但他已退休不便多談。

總部設於英國的香港監察（Hong Kong Watch）主席Benedict Rogers亦在遊行前夕拍片為港人打氣，他批評《逃犯條例》修訂是把綁架合法化，容許港府經合法程序誘拐或綁架社運人士，商界及其他界別人士也會陷入危險。Rogers認為一旦通過修例，在香港無人再是安全，海外批評中國共產黨的人，來港時亦可能被引渡至內地受審，例如他不時公開批評中共及人權狀況，或成被引渡者之一。

Rogers強調，港人在反對《逃犯條例》修訂上並非孤單，全球不少人、英國國會議員、美國及多個國家國會等也反對修例，寄語港人不要灰心，又呼籲港人今日上街，為守護一國兩制及剩餘的自由發聲。

■記者周婷

上一則
上一則
心繫反送中遊行籲阻一國吞兩制 在囚四子：信港人不言棄

下一則
下一則
轉倉服刑 陳健民微笑 黃浩銘伸脷

心繫反送中遊行 籲阻一國吞兩制在囚四子：信港人不言棄
轉倉服刑陳健民微笑 黃浩銘伸脷
邵家臻申外出開會：唔介意戴手銬
「你鬧共產黨 遊行都唔參加鬧咩人」林榮基籲勿讓港沉淪：我嘅遭遇係樣辦
好友告誡：中共爪牙遍佈台灣
踏單車賞風景 途上享受讀書樂
藝術家製「送中」監獄：大家冇得走
80法輪功學員被拒入境
電影被標籤港獨 恐變顛覆國家《十年》導演歐文傑：內地或以戲入罪
美銀前高層：內地為捉走資白手套殃及港人
錢志健：修例觸發第三波移民潮
新聞界呼籲：站出來才可自保
【佔中案判刑】3男女探望邵家臻
當我們還有自由今上街反惡法

共產黨就係想咁，如果唔係點會修例